喪事囍辦！天宮一號失控墜落 中國卻美化「完成使命」

喪事囍辦！天宮一號失控墜落 中國卻美化「完成使命」

〔即時新聞／綜合報導〕「中國載人航太工程辦公室」今天（2日）發布最新消息，指出前年3月失控的中國首座太空站「天宮一號」已在早上8點15分重返大氣層，並墜落南太平洋。但中國當局至今仍不承認天宮一號是「失控」，官媒也不斷美化吹捧是「化成一身絢爛，劃過美麗星空」、「完成歷史使命」，讓中國網友看了受不了留言砲轟。
請繼續往下閱讀...

「天宮一號」於2011年9月29日升空後，在2016年3月就與中國載人航太工程辦公室失聯，導致日後無法控制其墜落地點，但至今中國卻仍然不願承認天宮一號是「失控」。中國官媒《人民日報》甚至還以「歡迎回家」為標題來報導今早天宮一號墜落的消息，另一官媒《新華社》還把天宮一號墜落一事，形容是「化成一身絢爛，劃過美麗星空」、「完成歷史使命」。
不少中國網友不滿官媒粉飾太平，在微博上紛紛留言砲轟「失控墜毀，從2016年就開始遮掩，現在18年了還在繼續遮掩，這就是大國的風範？」、「說好取代太空站呢？」、「喪事囍辦！」、「失控墜毀，連這都不肯承認，還指望之後宇航的技術進步？掩耳盜鈴」、「失控墜毀，人民日報寫成歡迎回家。很好，這很中國！」。
<自由時報>

小支那

人唔笑狗都吠

係囉係囉
但係跌邊又唔知
銷又銷唔晒囉

真係有詩情畫意
其實呢個太空站有無人用過

如果無，應該描述成全新咁回家咪算

歡迎回家

This is fucking China

落太平洋都叫回家？
落返中國就話姐

制造多一件海洋垃圾

以後有人死老豆可以去恭喜人地完成使命

今朝開電視聽到cctvb講完全任務回程 我仲以為射咗兩粒上去 有一粒失控，一迷成功回收 點知原來係幫黨吹奏

完成*

TVB都係話完成使命

中國特色嘅降落

喺太空亂拋垃圾

五毛「戚繼光」實錄

世界是中國的>跌停南太平津=回家

我国各省喜迎天宫一号回归故土

垃圾支那狗

的確,個使命係失控全世界玩俄羅斯輪盤

成班傻閪 以為依家仲係文革 無人識上網

支共特色：死不認錯

而家d人識上網
仲係清朝咩

尋日出街食飯聽到tvb新聞話天宮一號完成使命我都 左

百年難得一遇

最好就跌落廣東省死一堆蝗蟲

tvb唔敢提失控
狗媒文妓台

等我出街亂丟垃圾
睇下食環敢唔敢拉我先
啲垃圾完成使命 被大陸完美回收

屌你愛回家咩

附近d魚真係多得佢唔少

係完成預定任務定提早結束任期啊

化成一身絢爛，劃過美麗星空
識打

尸竹

On9

tvb新聞真係好核突

你同關蛇狙擊五毛手法一樣

死支那

凱旋歸來先啱
仲唔擺幾圍賀下佢

好笑係中國網民都暴走

仲以為會講 「全球民眾喜迎 天宮一號墜落」

又唔見你條五毛馬上去死？

人一出生注定要死，冇人能例外。

天宮一號幾時會變敏感詞